\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{hyphsubst}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english,main=russian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[letterpaper,top=2cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm,marginparwidth=2cm]{geometry}
\usepackage{float}
\usepackage{mathtools, commath, amssymb, amsthm}
\usepackage{enumitem, tabularx,graphicx,url,xcolor,rotating,multicol,epsfig,colortbl,lipsum}

\setlist{topsep=1pt, itemsep=0em}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt}

\usepackage{hyphenat}
\hyphenation{ма-те-ма-ти-ка вос-ста-нав-ли-вать}

\usepackage[math]{anttor}

\newenvironment{talk}[6]{%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\section*{#1}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{section}{#2. \textit{#1}}
% \addtocontents{toc}{\textit{#1}\par}
\textit{#2}\\\nopagebreak%
#3\\\nopagebreak%
\ifthenelse{\equal{#4}{}}{}{\url{#4}\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#5}{}}{}{Соавторы: #5\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#6}{}}{}{Секция: #6\\\nopagebreak}%
}

\definecolor{LovelyBrown}{HTML}{FDFCF5}

\usepackage[pdftex,
breaklinks=true,
bookmarksnumbered=true,
linktocpage=true,
linktoc=all
]{hyperref}

\begin{document}
\pagenumbering{gobble}
\pagestyle{plain}
\pagecolor{LovelyBrown}
\begin{talk}
{Критические переходы в моделях процессов агрегации и дробления вещества}
{Матвеев Сергей Александрович}
{ИВМ РАН и МГУ имени М.\,В. Ломоносова}
{matseralex@gmail.com}
{Роман Дьяченко и Павел Крапивский}
{Прикладная математика и математическое моделирование}

В настоящем докладе будут разобраны несколько примеров критических переходов в математических моделях процессов агрегации и дробления вещества. Эти процессы широко распространены в природе и часто описываются при помощи больших или даже формально бесконечных систем нелинейных дифференциальных уравнений. Эти системы можно исследовать при помощи численных методов различной природы, в том числе методов Монте Карло и классических разностных схем типа Рунге-Кутты. В данном докладе мы покажем, что использование конечных выборок частиц в методах Монте Карло может приводить к принципиальным различиям между ``разыгрываемым'' случайным процессом и решением исходной системы нелинейных дифференциальных уравнений. Такое различие мы будем называть эффектом конечной выборки при моделировании процессов агрегации. Эти эффекты можно наблюдать с ростом объёмов используемой выборки в методах Монте Карло вплоть до миллиардов частиц [1].

Вторым видом критических переходов в моделях агрегации вещества является явление золь-гель перехода в случае быстро растущих коэффициентов агрегации. Для задач данного типа с источником мономеров мы покажем, что поведение решения после критической точки существенно зависит от формы записи системы исследуемых дифференциальных уравнений. Эффекты такого типа не могут наблюдаться для задач кинетики агрегации с ``медленно'' растущими коэффициентами, удовлетворяющими закону сохранения массы. Полученные наблюдения напоминают нам знаменитую дискуссию о природе явления золь-гель перехода между химиками П. Флори и У. Стокмайером, а также имеют прямое отношение к явлению перколяции при росте случайных графов в модели Эрдёша-Реньи [2]. Обе работы [1],[2], обсуждаемые в докладе, выполнены при поддержке отделения Московского центра фундаментальной и прикладной математики в ИВМ РАН.

\medskip

\begin{enumerate}
\item[{[1]}] Dyachenko, R. R., Matveev, S. A., Krapivsky, P. L. (2023). Finite-size effects in addition and chipping processes. Physical Review E, 108(4), 044119.
\item[{[2]}] Krapivsky, P. L., Matveev, S. A. (2024). Gelation in input-driven aggregation. arXiv preprint arXiv:2404.01032.
\end{enumerate}
\end{talk}
\end{document}