\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{hyphsubst}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english,main=russian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[letterpaper,top=2cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm,marginparwidth=2cm]{geometry}
\usepackage{float}
\usepackage{mathtools, commath, amssymb, amsthm}
\usepackage{enumitem, tabularx,graphicx,url,xcolor,rotating,multicol,epsfig,colortbl,lipsum}

\setlist{topsep=1pt, itemsep=0em}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt}

\usepackage{hyphenat}
\hyphenation{ма-те-ма-ти-ка вос-ста-нав-ли-вать}

\usepackage[math]{anttor}

\newenvironment{talk}[6]{%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\section*{#1}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{section}{#2. \textit{#1}}
% \addtocontents{toc}{\textit{#1}\par}
\textit{#2}\\\nopagebreak%
#3\\\nopagebreak%
\ifthenelse{\equal{#4}{}}{}{\url{#4}\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#5}{}}{}{Соавторы: #5\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#6}{}}{}{Секция: #6\\\nopagebreak}%
}

\definecolor{LovelyBrown}{HTML}{FDFCF5}

\usepackage[pdftex,
breaklinks=true,
bookmarksnumbered=true,
linktocpage=true,
linktoc=all
]{hyperref}

\begin{document}
\pagenumbering{gobble}
\pagestyle{plain}
\pagecolor{LovelyBrown}
\begin{talk}
{Тропический закон взаимности Вейля}
{Магин Матвей Ильич}
{Санкт-Петербургский государственный университет, МЦМУ им. Леонарда Эйлера}
{matheusz.magin@gmail.com}
{Калинин Никита Сергеевич}
{Геометрия} %


В комплексной геометрии широко известен \emph{закон взаимности Вейля}: если \(f\) и \(g\)~--- мероморфные функции на компактной римановой поверхности \(S\) с непересекающимися дивизорами, то выполняется тождество \(\prod_{z \in S} f(z)^{\mathrm{ord}_{z}{g}} = \prod_{z \in S} g(z)^{\mathrm{ord}_{z}{f}}\), где \(\mathrm{ord}_{z}{f}\)~--- минимальная степень в разложении \(f\) в ряд Лорана в окрестности точки \(z\). Топологическое доказательство этого результата принадлежит А. Бейлинсону.

Мы с Никитой Калининым двумя существенно различными способами доказали полный тропический аналог этого утверждения. А именно, что  для тропических мероморфных функций \(f\) и \(g\) на компактной тропической кривой \(\Gamma\) выполняется тождество  \(\sum_{x \in \Gamma} \mathrm{ord}_{x}{g} \cdot f(x) = \sum_{x \in \Gamma} \mathrm{ord}_{x}{f} \cdot g(x)\).

Доказательство Никиты Сергеевича опирается на технику \emph{тропической модификации} и использует \emph{тропическую теорему Менелая}.  Идея моего  доказательства состоит в том, что утверждение можно доказать для ребра, а затем проверить, что произведение Вейля выдерживает склейку. Оказалось, что аналогично можно делать для римановой поверхности: разрезать её на цилиндры и штаны и выразить произведение Вейля  через интеграл от некоторой функции по границе куска. Таким образом при помощи идей доказательства тропического закона Вейля было также получено альтернативное топологическое доказательство ``классического'' закона Вейля. Доклад будет посвящен изложению этих результатов.

\medskip

\begin{enumerate}
\item[{[1]}] Nikita Kalinin, {\it {A guide to tropical modifications}}, arXiv, 2024.
\item[{[2]}] A.   Khovanskii, {\it Logarithmic functional and the Weil reciprocity law}, Computer Algebra 2006, 85-108.
\end{enumerate}
\end{talk}
\end{document}