\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{hyphsubst}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english,main=russian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[letterpaper,top=2cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm,marginparwidth=2cm]{geometry}
\usepackage{float}
\usepackage{mathtools, commath, amssymb, amsthm}
\usepackage{enumitem, tabularx,graphicx,url,xcolor,rotating,multicol,epsfig,colortbl,lipsum}

\setlist{topsep=1pt, itemsep=0em}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt}

\usepackage{hyphenat}
\hyphenation{ма-те-ма-ти-ка вос-ста-нав-ли-вать}

\usepackage[math]{anttor}

\newenvironment{talk}[6]{%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\section*{#1}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{section}{#2. \textit{#1}}
% \addtocontents{toc}{\textit{#1}\par}
\textit{#2}\\\nopagebreak%
#3\\\nopagebreak%
\ifthenelse{\equal{#4}{}}{}{\url{#4}\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#5}{}}{}{Соавторы: #5\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#6}{}}{}{Секция: #6\\\nopagebreak}%
}

\definecolor{LovelyBrown}{HTML}{FDFCF5}

\usepackage[pdftex,
breaklinks=true,
bookmarksnumbered=true,
linktocpage=true,
linktoc=all
]{hyperref}

\begin{document}
\pagenumbering{gobble}
\pagestyle{plain}
\pagecolor{LovelyBrown}
\begin{talk}
{Вспоминая Людвига Прандтля}
{Богданов Андрей Николаевич и Кондратьев Игорь Михайлович}
{НИИ механики МГУ имени М.В.Ломоносова, МГТУ имени Н.\,Э. Баумана}
{bogdanov@imec.msu.ru}
{}
{История математики} %

Работы Людвига Прандтля (1875–1953) в области механики жидкости и газа (МЖГ) давно известны в нашей стране и получили признание отечественных специалистов. Однако наряду с фундаментальным вкладом в МЖГ научные интересы Прандтля реализовались также в теории упругости, теории пластичности и строительной механики~[1].

Регулярно отмечавшиеся юбилеи Людвига Прандтля и связанные с его именем даты становились поводом к анализу его научного наследия и вклада в науку его учеников и последователей. Примечательно, что хотя подобный анализ проводился с разных позиций, заслуги Прандтля не подвергались сомнению, а многие, даже не знавшие ученого лично,
называли его своим научным наставником [2, 3]. Имя Прандтля часто вспоминали и наши соотечественники, в том числе и на проводившихся
у нас юбилейных научных мероприятиях [4].

Отрадно, что разрешение многих принципиальных проблем МЖГ в развитие идей Прандтля на качественно более высоком уровне было получено в трудах советских и российских ученых-механиков [5–10].

\medskip

\begin{enumerate}
\item[{[1]}] А.Н. Боголюбов, {\it Математики. Механики. Биографический справочник}, Киев: Наукова думка, 1983. 639 с.
\item[{[2]}] {\it Говорят руководители ЦАГИ. Нейланд Владимир Яковлевич} / В.В. Лазарев ЦАГИ. Цаговцы. Время. М.: Капитал-Пресс, 2021. 192 с.
\item[{[3]}] Е.А. Гаев, {\it Людвиг Прандтль в гидромеханике прошлого и будущего} // Прикладна гiдромеханiка. 2014. Т.16. С.3–16.
\item[{[4]}] О.А. Олейник, {\it К математической теории пограничного слоя. Доклад прочитан 20 октября 1967 г. на Юбилейной сессии Общего собрания Отделения математики АН СССР} // Математические заметки. 1968. Т.3, № 4. С.473–480.
\item[{[5]}] В.В. Сычев, А.И. Рубан , Вик.В. Сычев, Г.Л. Королев , {\it Асимптотическая теория отрывных течений}, Москва: Наука, 1987.
\item[{[6]}] В.Я. Нейланд, В.В. Боголепов, Г.Н. Дудин, И.И. Липатов, {\it Асимптотическая теория сверхзвуковых течений вязкого газа}, М.: Физматлит, 2003. 456 с.
\item[{[7]}] В.И. Жук, {\it Волны Толлмина–Шлихтинга и солитоны}, М.: Наука, 2001. 167 с.
\item[{[8]}] О.С. Рыжов, {\it О нестационарном пограничном слое с самоиндуцированным давлением при околозвуковых скоростях внешнего потока} // Докл. АН СССР. 1977. Т.236. № 5. С.1091–1094.
\item[{[9]}] А.Н. Богданов, В.Н. Диесперов, В.И. Жук, {\it Неклассические трансзвуковые пограничные слои. К преодолению некоторых тупиковых ситуаций в аэродинамике больших скоростей} // ЖВММФ. 2018, т. 58, № 2, с. 270–280.
\item[{[10]}] А.Н. Богданов, {\it К математическому моделированию взаимодействующего трансзвукового пограничного слоя с нелинейным профилем невозмущенной скорости} // Докл. РАН. 2021. Т.501. № 1. С.29–32.
\end{enumerate}
\end{talk}
\end{document}