\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{hyphsubst}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english,main=russian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[letterpaper,top=2cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm,marginparwidth=2cm]{geometry}
\usepackage{float}
\usepackage{mathtools, commath, amssymb, amsthm}
\usepackage{enumitem, tabularx,graphicx,url,xcolor,rotating,multicol,epsfig,colortbl,lipsum}

\setlist{topsep=1pt, itemsep=0em}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt}

\usepackage{hyphenat}
\hyphenation{ма-те-ма-ти-ка вос-ста-нав-ли-вать}

\usepackage[math]{anttor}

\newenvironment{talk}[6]{%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\section*{#1}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{section}{#2. \textit{#1}}
% \addtocontents{toc}{\textit{#1}\par}
\textit{#2}\\\nopagebreak%
#3\\\nopagebreak%
\ifthenelse{\equal{#4}{}}{}{\url{#4}\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#5}{}}{}{Соавторы: #5\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#6}{}}{}{Секция: #6\\\nopagebreak}%
}

\definecolor{LovelyBrown}{HTML}{FDFCF5}

\usepackage[pdftex,
breaklinks=true,
bookmarksnumbered=true,
linktocpage=true,
linktoc=all
]{hyperref}

\begin{document}
\pagenumbering{gobble}
\pagestyle{plain}
\pagecolor{LovelyBrown}
\begin{talk}
{Академия наук и школьное математическое образование (XVIII--XX вв.)}
{Бусев Василий Михайлович}
{}
{vbusev@yandex.ru}
{}
{История математики} %

В докладе планируется осветить вклад Академии наук и ее членов в развитие школьного математического образования. Математические науки изучались в академических гимназии и университете (XVIII в.), ряд учебников школьного уровня был написан\linebreak Л. Эйлером,
С.\,Я. Румовским, Г.\,В. Крафтом, а ближе к концу XVIII столетия -- выпускниками гимназии и университета Я.\,П. Козельским, М.\,Е. Головиным. В первой четверти XIX века основными учебниками математики для гимназий были руководства Н.И. Фусса, составленные под влиянием идей Л. Эйлера.

Позднее влияние на постановку преподавания математики в средних учебных заведениях оказали Д.\,М. Перевощиков, М.\,В. Остроградский, В.\,Я. Буняковский, Н.\,В. Бугаев, О.\,И. Сомов (авторы программ и учебников), П.Л. Чебышев (как член Ученого комитета Министерства народного просвещения).

Традиция участия математического сообщества в развитии школьного математического образования возрождается в середине 1930-х годов. Большое внимание вопросам преподавания математики в школе уделял А.\,Я. Хинчин.

Наибольшее влияние на школьное образование (в том числе, математическое) Академия наук СССР оказала в период с начала 1960-х по конец 1970-х годов, когда под руководством ученых было проведено обновление содержания предметов преподавания и созданы новые учебники. Тогда же по инициативе ученых были созданы специализированные физико-математические школы, научно-популярный журнал ``Квант''.
В 1980-е годы появились учебники, написанные при участии А.\,Д. Александрова, А.\,В. Погорелова, А.\,Н. Тихонова, С.\,М. Никольского.
В 1990-е годы по ряду причин ученые в значительной степени утратили влияние на школьное образование (если не принимать во внимание влияние посредством учебников, которые продолжали использоваться в школах и после распада СССР).
\end{talk}
\end{document}