\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{hyphsubst}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english,main=russian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[letterpaper,top=2cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm,marginparwidth=2cm]{geometry}
\usepackage{float}
\usepackage{mathtools, commath, amssymb, amsthm}
\usepackage{enumitem, tabularx,graphicx,url,xcolor,rotating,multicol,epsfig,colortbl,lipsum}

\setlist{topsep=1pt, itemsep=0em}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt}

\usepackage{hyphenat}
\hyphenation{ма-те-ма-ти-ка вос-ста-нав-ли-вать}

\usepackage[math]{anttor}

\newenvironment{talk}[6]{%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\section*{#1}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{section}{#2. \textit{#1}}
% \addtocontents{toc}{\textit{#1}\par}
\textit{#2}\\\nopagebreak%
#3\\\nopagebreak%
\ifthenelse{\equal{#4}{}}{}{\url{#4}\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#5}{}}{}{Соавторы: #5\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#6}{}}{}{Секция: #6\\\nopagebreak}%
}

\definecolor{LovelyBrown}{HTML}{FDFCF5}

\usepackage[pdftex,
breaklinks=true,
bookmarksnumbered=true,
linktocpage=true,
linktoc=all
]{hyperref}

\begin{document}
\pagenumbering{gobble}
\pagestyle{plain}
\pagecolor{LovelyBrown}
\begin{talk}
{Первые академики России по прикладной математике}
{Демидова Ирина Ивановна}
{СПбГУ}
{maria_ib@mail.ru}
{}
{История математики} %

Для развития российской науки в 1724 году Пётр 1 пригласил иностранных учёных, среди которых был  Даниил Бернулли (1700--1782). Он имел медицинское образование, защитил диссертацию  по физиологии дыхания, выпустил ``Математические упражнения''. Это позволило ему получить звание академика Болонской академии наук. В Петербургской АН Д. Бернулли одним из первых изучал движения мышц. В монографии  ``Гидродинамика или записки о силах и движениях жидкостей'' (1738) он первым вывел основное уравнение стационарного движения идеальной жидкости. Показал возможность изучения кровообращения и предложил способ измерения давления крови в сосудах.

Позднее при изучении взаимосвязи между скоростью, с которой течёт кровь, и ее давлением к Даниилу присоединился Леонард Эйлер (1707--1783).  Эйлер впервые сформулировал задачу о движении крови по сосудам с учётом изменения  свойств стенок сосудов. Эйлер решал задачу о критической нагрузке при  сжатии стержня.  Спустя почти сто лет его формула была применена для расчета прочности опор железнодорожных мостов. В биомеханике эту формулу можно применить для оценки допустимой нагрузки на кости в зависимости от состояния тканей, т.е. при учете изменения величины модуля Юнга от времени, возраста, соотношения компонентов структуры и других параметров.
В своих исследованиях Бернулли и Эйлер показали возможные применения математики к решению биомеханических задач.

Почти через 100 лет выпускник École Polytechnique Габриель Ламе (1795--1870) был приглашён Александром I для чтения лекций по инженерным наукам. Ламе также включился в решение разнообразных технических задач, среди них задача о действии внешнего и внутреннего давлений на сферу или цилиндр. В ХХ веке задача Ламе была использована для определения напряжённого состояния и  разрушения биоконструкций сферической и цилиндрической форм.

\end{talk}
\end{document}