\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{hyphsubst}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english,main=russian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[letterpaper,top=2cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm,marginparwidth=2cm]{geometry}
\usepackage{float}
\usepackage{mathtools, commath, amssymb, amsthm}
\usepackage{enumitem, tabularx,graphicx,url,xcolor,rotating,multicol,epsfig,colortbl,lipsum}

\setlist{topsep=1pt, itemsep=0em}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt}

\usepackage{hyphenat}
\hyphenation{ма-те-ма-ти-ка вос-ста-нав-ли-вать}

\usepackage[math]{anttor}

\newenvironment{talk}[6]{%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\section*{#1}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{section}{#2. \textit{#1}}
% \addtocontents{toc}{\textit{#1}\par}
\textit{#2}\\\nopagebreak%
#3\\\nopagebreak%
\ifthenelse{\equal{#4}{}}{}{\url{#4}\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#5}{}}{}{Соавторы: #5\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#6}{}}{}{Секция: #6\\\nopagebreak}%
}

\definecolor{LovelyBrown}{HTML}{FDFCF5}

\usepackage[pdftex,
breaklinks=true,
bookmarksnumbered=true,
linktocpage=true,
linktoc=all
]{hyperref}

\begin{document}
\pagenumbering{gobble}
\pagestyle{plain}
\pagecolor{LovelyBrown}
\begin{talk}
{Операторы типа Хаусдорфа-Березина}
{Карапетянц Алексей Николаевич}
{ИММиКН ЮФУ и РНОМЦ ЮФУ}
{karapetyants@gmail.com}
{Миротин Адольф Рувимович}
{Вещественный и функциональный анализ} %

Вводятся и изучаются операторы типа Хаусдорфа-Березина на единичном шаре в \(\mathbb{C}^n.\) Приводятся достаточные условия ограниченности в Мёбиус-инвариантных пространствах, весовых пространствах Лебега и аналитических подпространствах, в пространствах Харди и др. Приводятся также необходимые условия ограниченности и в ряде случаев --- критерии.  Рассматривается также вопрос аппроксимация единицы такими операторами.

\medskip

\begin{enumerate}
\item[{[1]}]
Karapetyants, A., Samko, S., and Zhu, K. {\it A Class of Hausdorff-Berezin operators on the unit disc.} Complex Anal. Oper. Theory 13, 3853–3870 (2019).
\item[{[2]}]
Karapetyants, A., Mirotin, A. {\it A class of Hausdorff-Zhu operators.} Anal. Math. Phys. 12, 79 (2022).
\item[{[3]}] Grudsky S., Karapetyants, A., Mirotin, A. {\it Estimates for singular numbers of Hausdorff-Zhu operators and applications.} Mathematical Methods in the Applied Sciences (2023).
\item[{[4]}] Karapetyants, A., Mirotin, A. {\it Hausdorff-Zhu operators on the unit ball in  \(\mathbb{C}^n\)} (submitted, 2024).
\item[{[5]}] Karapetyants, A., Mirotin, A. {\it A class of Hausdorff-Berezin operators on the unit ball.} (submitted, 2024).
\item[{[6]}] Danelyan E., Karapetyants, A. {\it On a class of Hausdorff type operators on interval}. Mathematical Methods in the Applied Sciences (to appear, 2024).
\end{enumerate}
\end{talk}
\end{document}