\documentclass[12pt, a4paper, figuresright]{book}
\usepackage{mathtools, commath, amssymb, amsthm}
\usepackage{tabularx,graphicx,url,xcolor,rotating,multicol,epsfig,colortbl,lipsum}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english,main=russian]{babel}

\setlength{\textheight}{25.2cm}
\setlength{\textwidth}{16.5cm}
\setlength{\voffset}{-1.6cm}
\setlength{\hoffset}{-0.3cm}
\setlength{\evensidemargin}{-0.3cm} 
\setlength{\oddsidemargin}{0.3cm}
\setlength{\parindent}{0cm} 
\setlength{\parskip}{0.3cm}

\newenvironment{talk}[6]{%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\textbf{#1}\vspace{3mm}\\\nopagebreak%
\textit{#2}\\\nopagebreak%
#3\\\nopagebreak%
\url{#4}\vspace{3mm}\\\nopagebreak%
\ifthenelse{\equal{#5}{}}{}{Соавторы: #5\vspace{3mm}\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#6}{}}{}{Секция: #6\quad \vspace{3mm}\\\nopagebreak}%
}

\pagestyle{empty}

\begin{document}
	
\begin{talk}
{Я. Герман о развитии геометрии и о значении Академии для государства. Речь на открытом заседании Петербургской Академии наук, 1726 г.} %
{Синкевич Галина Ивановна} %
{Санкт-Петербургский государственный архитектурно-строительный университет}%
{galina.sinkevich@gmail.com} %
{} %
{История математики} %

Якоб Герман (1678–1733), швейцарский математик и механик, любимый ученик Якоба Бернулли, родственник Леонарда Эйлера, был первым профессором высшей математики Петербургской академии наук. Ему, известному математику, самому старшему из академиков, светскому и разносторонне образованному человеку, надлежало выступать на открытых заседаниях в присутствии императрицы. Он прибыл в Петербург в 1725 г. и выступал на первом (1725) и втором (1726) открытых заседаниях Академии. После смерти Петра I перспективы существования Академии стали неясны. Речь Германа можно смело назвать программной, или, как мы сейчас бы сказали, пленарной, так как она, по словам автора, раскрывает не только ``начало, развитие и торжество математики'', но и дает современную к тому моменту картину состояния математики, определяет задачи для молодых академиков по развитию математики и механики и обучению студентов. Главной же  целью Германа было внушить сильным мира сего мысль о необходимости сохранения Академии для государства. Речь 1726 г. ``О происхождении и развитии геометрии'' была опубликована на латыни в 1728 г. и без малого 300 лет оставалась непереведенной.  Русский перевод  будет звучать впервые.

\medskip

\begin{enumerate}
\item[{[1]}]  J. Hermann. De ortu et progressu Geometriae. Sermones in secundo solenni Academiae Scientiarum imperialis conventu die 1 augusti anni MDCCXXVI publice recitati. Petropoli, 1728. - 125 p. 
\end{enumerate}
\end{talk}
\end{document}

