\documentclass[12pt, a4paper, figuresright]{book}
\usepackage{mathtools, commath, amssymb, amsthm}
\usepackage{tabularx,graphicx,url,xcolor,rotating,multicol,epsfig,colortbl,lipsum}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english,main=russian]{babel}

\setlength{\textheight}{25.2cm}
\setlength{\textwidth}{16.5cm}
\setlength{\voffset}{-1.6cm}
\setlength{\hoffset}{-0.3cm}
\setlength{\evensidemargin}{-0.3cm} 
\setlength{\oddsidemargin}{0.3cm}
\setlength{\parindent}{0cm} 
\setlength{\parskip}{0.3cm}

\newenvironment{talk}[6]{%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\textbf{#1}\vspace{3mm}\\\nopagebreak%
\textit{#2}\\\nopagebreak%
#3\\\nopagebreak%
\url{#4}\vspace{3mm}\\\nopagebreak%
\ifthenelse{\equal{#5}{}}{}{Соавторы: #5\vspace{3mm}\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#6}{}}{}{Секция: #6\quad \vspace{3mm}\\\nopagebreak}%
}

\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{talk}
{О задаче интерполяции кубическими сплайнами на вещественной прямой} %
{Волков Юрий Степанович} %
{Институт математики им.\,С.\,Л. Соболева СО РАН}%
{e2vol@ya.ru} %
{} %
{Вещественный и функциональный анализ} %

Интерполяция сплайнами с равномерными узлами на всей вещественной прямой (так называемая кардинальная интерполяция) достаточно хорошо изучена.
Если же сетка точек интерполяции бесконечная и неравномерная, то таких исследований немного. К.~де~Бор~(1976) доказал существование единственного ограниченного сплайна для ограниченных данных
при условии ограниченности отношения наибольшего и наименьшего шагов сетки, а в случае кубических сплайнов установил разрешимость этой задачи при ограничении на отношение соседних шагов сетки.
Также в терминах ограничений на отношения соседних шагов сетки Фридланд и Миккелли (1978) рассмотрели задачу существования и единственности ограниченного сплайна произвольной степени.
Некоторые достаточные условия существования и единственности сплайна полиномиального роста при интерполировании данных полиномиального роста были получены Якимовским (1984), и это также было сделано при некоторых ограничениях на сетку.

Нами рассмотрена задача интерполяции кубическими сплайнами функций линейного и квадратичного роста на произвольных неравномерных сетках на всей вещественной оси. 
Установлено [1], что в этом случае всегда существует единственный кубический сплайн линейного или квадратичного роста соответственно, причём ограничения на сетку не требуются. 
Кроме того, мы приводим оценки погрешности на классах интерполируемых функций \(W_{\infty}^{4}(\mathbb{R})\) и при этом оказывается, что оценки для бесконечных сеток на оси совпадают с известными оценками погрешности в случае конечного отрезка.

Исследование основано на изучении решений систем линейных алгебраических уравнений с бесконечными в обе стороны матрицами коэффициентов.

\medskip

\begin{enumerate}
\item[{[1]}] Ю. С. Волков, С. И. Новиков, {\it Оценки решений бесконечных систем линейных уравнений и задача интерполяции кубическими сплайнами на прямой}, Сиб. матем. журн., 63 (2022), 814--830.
\end{enumerate}
\end{talk}
\end{document}