\documentclass[12pt, a4paper, figuresright]{book}
\usepackage{mathtools, commath, amssymb, amsthm}
\usepackage{tabularx,graphicx,url,xcolor,rotating,multicol,epsfig,colortbl,lipsum}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english,main=russian]{babel}

\setlength{\textheight}{25.2cm}
\setlength{\textwidth}{16.5cm}
\setlength{\voffset}{-1.6cm}
\setlength{\hoffset}{-0.3cm}
\setlength{\evensidemargin}{-0.3cm} 
\setlength{\oddsidemargin}{0.3cm}
\setlength{\parindent}{0cm} 
\setlength{\parskip}{0.3cm}

\newenvironment{talk}[6]{%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\textbf{#1}\vspace{3mm}\\\nopagebreak%
\textit{#2}\\\nopagebreak%
#3\\\nopagebreak%
\url{#4}\vspace{3mm}\\\nopagebreak%
\ifthenelse{\equal{#5}{}}{}{Соавторы: #5\vspace{3mm}\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#6}{}}{}{Секция: #6\quad \vspace{3mm}\\\nopagebreak}%
}

\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{talk}
{Положительно определенные функции и чебышевские системы}
{Горбачев Дмитрий Викторович} %
{Тульский государственный педагогический университет им. Л.\,Н.~Толстого}%
{dvgmail@mail.ru} %
{} %
{Вещественный и функциональный анализ} %

Положительно определенные функции играют большую роль в гармоническом анализе и смежных областях. В качестве примера можно упомянуть недавний прорыв в решении проблемы Кеплера по сферической упаковке пространства в размерностях 8 и~24. Прогресс был достигнут при помощи решения экстремальной задачи на классе положительно определенных функций, сохраняющих знак в заданной области. Основная сложность 
при решении данного круга проблем заключается в конструировании экстремальных функций и доказательстве неотрицательности их преобразования Фурье. Для определенных семейств функций предлагается новый подход как это сделать, использующий тот факт, что собственные функции оператора Штурма--Лиувилля образуют чебышевскую систему. Этот подход был разработан в соавторстве с В.\,И.~Ивановым и С.\,Ю.~Тихоновым и применялся к случаям преобразований Фурье--Бесселя и Якоби. Было интересно записать его для преобразования из общей задачи Штурма--Лиувилля.
\end{talk}
\end{document}
