\documentclass[12pt, a4paper, figuresright]{book}
\usepackage{mathtools, commath, amssymb, amsthm}
\usepackage{tabularx,graphicx,url,xcolor,rotating,multicol,epsfig,colortbl,lipsum}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english,main=russian]{babel}

\setlength{\textheight}{25.2cm}
\setlength{\textwidth}{16.5cm}
\setlength{\voffset}{-1.6cm}
\setlength{\hoffset}{-0.3cm}
\setlength{\evensidemargin}{-0.3cm}
\setlength{\oddsidemargin}{0.3cm}
\setlength{\parindent}{0cm}
\setlength{\parskip}{0.3cm}

\newenvironment{talk}[6]{%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\textbf{#1}\vspace{3mm}\\\nopagebreak%
\textit{#2}\\\nopagebreak%
#3\\\nopagebreak%
\url{#4}\vspace{3mm}\\\nopagebreak%
\ifthenelse{\equal{#5}{}}{}{Соавторы: #5\vspace{3mm}\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#6}{}}{}{Секция: #6\quad \vspace{3mm}\\\nopagebreak}%
}

\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{talk}
{Операторы типа Хаусдорфа-Березина} %
{Карапетянц Алексей Николаевич} %
{ИММиКН ЮФУ и РНОМЦ ЮФУ}%
{karapetyants@gmail.com} %
{Миротин Адольф Рувимович} %
{Вещественный и функциональный анализ} %

Вводятся и изучаются операторы типа Хаусдорфа-Березина на единичном шаре в \(\mathbb{C}^n.\) Приводятся достаточные условия ограниченности в Мёбиус-инвариантных пространствах, весовых пространствах Лебега и аналитических подпространствах, в пространствах Харди и др. Приводятся также необходимые условия ограниченности и в ряде случаев --- критерии.  Рассматривается также вопрос аппроксимация единицы такими операторами.

\medskip

\begin{enumerate}
\item[{[1]}]
Karapetyants, A., Samko, S., and Zhu, K. {\it A Class of Hausdorff-Berezin operators on the unit disc.} Complex Anal. Oper. Theory 13, 3853–3870 (2019).
\item[{[2]}]
Karapetyants, A., Mirotin, A. {\it A class of Hausdorff-Zhu operators.} Anal. Math. Phys. 12, 79 (2022).
\item[{[3]}] Grudsky S., Karapetyants, A., Mirotin, A. {\it Estimates for singular numbers of Hausdorff-Zhu operators and applications.} Mathematical Methods in the Applied Sciences (2023).
\item[{[4]}] Karapetyants, A., Mirotin, A. {\it Hausdorff-Zhu operators on the unit ball in  \(\mathbb{C}^n\)} (submitted, 2024).
\item[{[5]}] Karapetyants, A., Mirotin, A. {\it A class of Hausdorff-Berezin operators on the unit ball.} (submitted, 2024).
\item[{[6]}] Danelyan E., Karapetyants, A. {\it On a class of Hausdorff type operators on interval}. Mathematical Methods in the Applied Sciences (to appear, 2024).
\end{enumerate}
\end{talk}
\end{document}
