\documentclass[12pt, a4paper, figuresright]{book}
\usepackage{mathtools, commath, amssymb, amsthm}
\usepackage{tabularx,graphicx,url,xcolor,rotating,multicol,epsfig,colortbl,lipsum}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english,main=russian]{babel}

\setlength{\textheight}{25.2cm}
\setlength{\textwidth}{16.5cm}
\setlength{\voffset}{-1.6cm}
\setlength{\hoffset}{-0.3cm}
\setlength{\evensidemargin}{-0.3cm} 
\setlength{\oddsidemargin}{0.3cm}
\setlength{\parindent}{0cm} 
\setlength{\parskip}{0.3cm}

\newenvironment{talk}[6]{%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\textbf{#1}\vspace{3mm}\\\nopagebreak%
\textit{#2}\\\nopagebreak%
#3\\\nopagebreak%
\url{#4}\vspace{3mm}\\\nopagebreak%
%\ifthenelse{\equal{#5}{}}{}{Соавторы: #5\vspace{3mm}\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#6}{}}{}{Секция: #6\quad \vspace{3mm}\\\nopagebreak}%
}

\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{talk}
{Операторы Римана--Лиувилля в пространствах Бесова} %
{Ушакова Елена Павловна} %
{Институт проблем управления им. В.\,А. Трапезникова РАН; Математический институт им. В.\,А. Стеклова РАН}%
{elenau@inbox.ru} %
{} %
{Вещественный и функциональный анализ} %

Рассматриваются свойства операторов интегрирования Римана--Лиувилля \(I^\alpha_\pm\) положительных порядков \(\alpha\) [1] в пространствах Бесова с весовыми функциями типа Мукенхоупта на \(\mathbb{R}\). Найдены условия для выполнения неравенств, связывающих нормы образов и прообразов \(I^\alpha_\pm\). В качестве инструментов решения задачи используются системы сплайновых всплесков и соответствующие им теоремы декомпозиции. Полученные результаты применяются к исследованию поведения последовательностей аппроксимативных и энтропийных чисел \(I^\alpha_\pm\), а также к изучению свойств преобразования Гильберта.

\medskip

Доклад основан на результатах публикаций [2-5]. Исследование поддержано  грантом Российского научного фонда № 24-11-00170, https://rscf.ru/project/24-11-00170/.

\begin{enumerate}
\item[{[1]}]~С.~Г. Самко,~А.~А. Килбас,~О.~И. Маричев, {\it Интегралы и производные дробного порядка и некоторые приложения}, М.: Наука и техника, 1987.
\item[{[2]}] Е. П. Ушакова, {\it Образы операторов интегрирования в весовых функциональных пространствах}, Сибирский математический журнал, 63:6 (2022), 1382--1410.
\item[{[3]}] Е. П. Ушакова, К. Э. Ушакова, {\it Неравенства для норм с дробными интегралами}, Алгебра и анализ, 35:3 (2023), 185--219.
\item[{[4]}] E. P. Ushakova, {\it Boundedness of the Hilbert transform in Besov spaces}, Anal. Math., 49:4 (2023), 1137–1174.
\item[{[5]}] E. P. Ushakova, {\it The study by splines of norm inequalities for Riemann--LIouville operators in weighted Besov spaces}, Journal of Mathematical Sciences, (2023), accepted.
\end{enumerate}
\end{talk}
\end{document}