\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{hyphsubst}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english,main=russian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[letterpaper,top=2cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm,marginparwidth=2cm]{geometry}
\usepackage{float}
\usepackage{mathtools, commath, amssymb, amsthm}
\usepackage{enumitem, tabularx,graphicx,url,xcolor,rotating,multicol,epsfig,colortbl,lipsum}

\setlist{topsep=1pt, itemsep=0em}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt}

\usepackage{hyphenat}
\hyphenation{ма-те-ма-ти-ка вос-ста-нав-ли-вать}

\usepackage[math]{anttor}

\newenvironment{talk}[6]{%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\section*{#1}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{section}{#2. \textit{#1}}
% \addtocontents{toc}{\textit{#1}\par}
\textit{#2}\\\nopagebreak%
#3\\\nopagebreak%
\ifthenelse{\equal{#4}{}}{}{\url{#4}\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#5}{}}{}{Соавторы: #5\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#6}{}}{}{Секция: #6\\\nopagebreak}%
}

\definecolor{LovelyBrown}{HTML}{FDFCF5}

\usepackage[pdftex,
breaklinks=true,
bookmarksnumbered=true,
linktocpage=true,
linktoc=all
]{hyperref}

\begin{document}
\pagenumbering{gobble}
\pagestyle{plain}
\pagecolor{LovelyBrown}
\begin{talk}
{Аддитивные задачи в кольцах формальных матриц над кольцами вычетов}
{Норбосамбуев Цырендоржи Дашацыренович}
{НОМЦ ТГУ, Томск}
{nstsddts@yandex.ru}
{}
{Алгебра}

Изучение колец, порождаемых аддитивно своими специальными элементами, --- под ``специальными'' подразумеваем: обратимые, инволюции, идемпотенты, \(q\)-потенты, нильпотенты и т.п. --- хорошо известная задача, давно привлекающая внимание многих алгебраистов.
Часто данное направление исследований называют «аддитивными задачами в кольцах».

Нас интересуют аддитивные задачи в кольцах формальных матриц над кольцами вычетов (см. [1-5]). Такое кольцо будем обозначать буквой \(K\).
Группа обратимых матриц в \(K\)  была описана в [2].
Ответ на вопрос о хорошести формальных матриц из \(K\) дан в статье [3].
Нильпотентные формальные матрицы из \(K\)  описаны в[ 4]. К слову, нильпотенты в \(K\) образуют идеал.
В \(K\) есть матрицы, непредставимые в виде суммы нильпотентной и обратимой матриц.
Другими словами, \(K\) --- не изящное кольцо [4].
Более того, оно не будет ниль-хорошим [4].
При \(p>2\) в \(K\) найдутся также матрицы, которые нельзя записать как сумму нильпотентной и идемпотентной матриц, то есть \(K\) --- не ниль-чистое кольцо [5].

Кольца формальных матриц над кольцами вычетов интересны как сами по себе, так и как возможная основа для построения некоммутативного протокола шифрования данных (см. литературу в [3]).
Этот раздел криптографии --- некоммутативная алгебраическая криптография --- в последнее время развивается особенно бурно.

\medskip

\begin{enumerate}
\item[{[1]}] Крылов П.А., Туганбаев А.А. Кольца формальных матриц и модули над ними. М.: МЦНМО, 2017.
\item[{[2]}] Степанова А.Ю., Тимошенко Е.А. Матричное представление эндоморфизмов примарных групп малых рангов // Вестник Томского госуниверситета. Математика и механика. 2021. № 74. С. 30–42. DOI: {\tt 10.17223/19988621/74/4}.
\item[{[3]}] Норбосамбуев Ц.Д. Хорошие кольца формальных матриц над кольцами вычетов // Вестник Томского госуниверситета. Математика и механика. 2023. № 85. С. 32–42. DOI: {\tt 10.17223/19988621/85/3}.
\item[{[4]}] Елфимова А.М., Норбосамбуев Ц.Д., Подкорытов М.В. Нильпотентные, ниль-хорошие и ниль-чистые формальные матрицы над кольцами вычетов // Вестник Томского госуниверситета. Математика и механика (в печати).
\item[{[5]}] Елфимова А.М., Норбосамбуев Ц.Д., Подкорытов М.В. Идемпотентные и ниль-чистые формальные матрицы над кольцами вычетов // Вестник Томского госуниверситета. Математика и механика (готовится к печати).
\end{enumerate}
\end{talk}
\end{document}