
\documentclass[12pt, a4paper, figuresright]{book}
\usepackage{mathtools, commath, amssymb, amsthm}
\usepackage{tabularx,graphicx,url,xcolor,rotating,multicol,epsfig,colortbl,lipsum}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english,russian]{babel}

\setlength{\textheight}{25.2cm}
\setlength{\textwidth}{16.5cm}
\setlength{\voffset}{-1.6cm}
\setlength{\hoffset}{-0.3cm}
\setlength{\evensidemargin}{-0.3cm}
\setlength{\oddsidemargin}{0.3cm}
\setlength{\parindent}{0cm}
\setlength{\parskip}{0.3cm}

\newenvironment{talk}[6]{%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\textbf{#1}\vspace{3mm}\\\nopagebreak%
\textit{#2}\\\nopagebreak%
#3\\\nopagebreak%
\url{#4}\vspace{3mm}\\\nopagebreak%
\ifthenelse{\equal{#5}{}}{}{Соавторы: #5\vspace{3mm}\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#6}{}}{}{Секция: #6\quad \vspace{3mm}\\\nopagebreak}%
}

\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{talk}
{О проблеме продолжения Уитни для пространств Соболева}
{Тюленев Александр Иванович}
{МЦМУ МИАН}
{tyulenev-math@yandex.ru, tyulenev@mi-ras.ru}
{} %
{Пленарный доклад} %

В 1934 году Х. Уитни поставил следующую задачу. Пусть \(m,n \in \mathbb{N}\), а \(S \subset \mathbb{R}^{n}\) --- непустое замкнутое множество.
Для заданной функции \(f: S \to \mathbb{R}\) требуется найти условия, необходимые и достаточные для существования функции \(F \in C^{m}(\mathbb{R}^{n})\), являющейся продолжением \(f\), т.е. \(F|_{S}=f\). В полной общности эта проблема была решена Ч. Фефферманом в середине 2000-ых. Большой интерес представляет аналогичная задача, сформулированная в контексте пространств Соболева
\(W^{m}_{p}(\mathbb{R}^{n})\), \(p \in [1,\infty]\). Такая задача ещё очень далека от своего окончательного решения.

На данный момент окончательные ответы получены лишь в случае \(m=1\), \(p > n\) в работах П. Шварцмана. Некоторые результаты при \(p > n\) и \(m \in \mathbb{N}\) получены в работах Ч. Феффермана и его учеников.
Также в последние два года Ч. Фефферманом и его учениками предпринимаются попытки продвижения в случае \(m=n=2\) и \(p > 1\), однако и здесь ситуация далека от своего окончательного решения.

Основной фокус доклада -- случай \(m=1\), \(n \geq 2\) и \(p \in (1,n]\). В таком диапазоне параметров ранее задача рассматривалась лишь для регулярных по Альфорсу--Давиду множеств \(S \subset \mathbb{R}^{n}\).
Недавно удалось получить окончательные ответы для существенно более широкого класса ``толстых'' множеств, введённого В. Рычковым. Более того,
в контексте абстрактных метрических пространств с мерой удаётся получить естественное обобщение как этих результатов, так и некоторых результатов П. Шварцмана, относящихся к случаю \(m=1\) и \(p \in (n,\infty)\).
Наконец, если множество \(S \subset \mathbb{R}^{n}\) не удовлетворяет каким-либо дополнительным условиям регулярности, то удаётся получить почти точное описание следа
пространств Соболева на \(S\).
\end{talk}
\end{document}


