\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{hyphsubst}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english,main=russian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[letterpaper,top=2cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm,marginparwidth=2cm]{geometry}
\usepackage{float}
\usepackage{mathtools, commath, amssymb, amsthm}
\usepackage{enumitem, tabularx,graphicx,url,xcolor,rotating,multicol,epsfig,colortbl,lipsum}

\setlist{topsep=1pt, itemsep=0em}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt}

\usepackage{hyphenat}
\hyphenation{ма-те-ма-ти-ка вос-ста-нав-ли-вать}

\usepackage[math]{anttor}

\newenvironment{talk}[6]{%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\section*{#1}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{section}{#2. \textit{#1}}
% \addtocontents{toc}{\textit{#1}\par}
\textit{#2}\\\nopagebreak%
#3\\\nopagebreak%
\ifthenelse{\equal{#4}{}}{}{\url{#4}\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#5}{}}{}{Соавторы: #5\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#6}{}}{}{Секция: #6\\\nopagebreak}%
}

\definecolor{LovelyBrown}{HTML}{FDFCF5}

\usepackage[pdftex,
breaklinks=true,
bookmarksnumbered=true,
linktocpage=true,
linktoc=all
]{hyperref}

\begin{document}
\pagenumbering{gobble}
\pagestyle{plain}
\pagecolor{LovelyBrown}
\begin{talk}
{О развитии навыков коммуникации в области математики у обучающихся старших классов на занятии в игровом формате}
{Бегунц Александр Владимирович}
{МЦМУ ``Московский центр фундаментальной и прикладной математики''}
{alexander.begunts@math.msu.ru}
{}
{Математическое образование и просвещение}

Разработана методика проведения занятий с группой обучающихся старших классов, позволяющая за счет привлечения игрового формата развить у участников навыки коммуникации в области математики.

``Внутренний диалог'', являясь одной из основных форм мышления, в том числе математического, формируется посредством интериоризации коммуникативных форм межсубъектного взаимодействия. Известно, что совместное обсуждение и поиск  решений математических задач являются мощным средством развития интеллектуальных способностей старшеклассников и содействуют повышению их интереса к изучению предмета (см., например, [1]). В то же время зачастую организованная коммуникация в области математики обучающихся в школе практически отсутствует, а стихийная сводится к бездумному переписыванию у одноклассников заданных на дом заданий.

Помимо регулярных и системных мероприятий, направленных на задействование коммуникативного ресурса в течение учебного года, сотрудниками лаборатории ``Современные образовательные технологии в математике'' МЦМУ ``Московский центр фундаментальной и прикладной математики'' разработаны и апробированы в рамках внеурочных мероприятий (см. [2]) игровые форматы проведения учебных занятий, содействующие развитию навыков коммуникации школьников в области математики.

Представим один из этих форматов. Школьники разбиваются на команды так, чтобы в каждой команде были представители нескольких последовательных классов (например, 8, 9 и 10). Всем командам выдаются одинаковые комплекты заданий, после чего команды одновременно приступают к их выполнению. Жюри принимает выполненное задание устно от одного из членов команды. Этот участник  имеет право взять с собой и опираться на написанный им текст решения задачи и обязан давать устные пояснения по требованию члена жюри. Система начисления баллов организована так, что команде выгоднее, чтобы решали задачу старшеклассники (это увеличивает количество решенных задач), а рассказывал ее решение жюри младшеклассник (это увеличивает количество баллов за каждую задачу). В результате возникает ситуация необходимости коммуникации между учащимися, не просто транслирующей текст решения, а обеспечивающей понимание самого решения.

Об этом формате, методике его применения и результатах апробации  и пойдет речь в докладе.

\medskip

\begin{enumerate}
\item[{[1]}] Зильберберг Н.\,И. Приобщение к математическому творчеству. Уфа: Башкирское книжное издательство, 1988. 96 с.
\item[{[2]}] Бегунц А.\,В., Гашков С.\,Б., Татаринова Е.\,Я. Зимние и летние школы классов при мехмате МГУ // Потенциал. Математика. Физика. Информатика. 2023. \textnumero\,1. С.\,17--24.
\end{enumerate}
\end{talk}
\end{document}