\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{hyphsubst}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english,main=russian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[letterpaper,top=2cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm,marginparwidth=2cm]{geometry}
\usepackage{float}
\usepackage{mathtools, commath, amssymb, amsthm}
\usepackage{enumitem, tabularx,graphicx,url,xcolor,rotating,multicol,epsfig,colortbl,lipsum}

\setlist{topsep=1pt, itemsep=0em}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt}

\usepackage{hyphenat}
\hyphenation{ма-те-ма-ти-ка вос-ста-нав-ли-вать}

\usepackage[math]{anttor}

\newenvironment{talk}[6]{%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\section*{#1}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{section}{#2. \textit{#1}}
% \addtocontents{toc}{\textit{#1}\par}
\textit{#2}\\\nopagebreak%
#3\\\nopagebreak%
\ifthenelse{\equal{#4}{}}{}{\url{#4}\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#5}{}}{}{Соавторы: #5\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#6}{}}{}{Секция: #6\\\nopagebreak}%
}

\definecolor{LovelyBrown}{HTML}{FDFCF5}

\usepackage[pdftex,
breaklinks=true,
bookmarksnumbered=true,
linktocpage=true,
linktoc=all
]{hyperref}

\begin{document}
\pagenumbering{gobble}
\pagestyle{plain}
\pagecolor{LovelyBrown}
\begin{talk}
{Детерминантные точечные процессы}
{Буфетов Александр Игоревич}
{Математический институт им. В.\,А. Стеклова РАН, Санкт-Петербургский государственный университет}
{bufetov@mi-ras.ru}
{}
{Пленарный доклад} %

Деметрий Фалерей, основатель Александрийской библиотеки, провел перепись населения в Афинах в конце IV в. до Р.Х. В математических задачах демографии рождается теория точечных процессов на прямой --- последовательностей неразличимых событий, происходящих в случайные моменты времени. В 1915~г.  работа Р. Фишера~[1] открыла новую главу теории точечных процессов --- изучение собственных чисел матриц, задаваемых случаем.

Синус-процесс Дайсона~[2] --- скейлинговый предел радиальных частей мер Хаара на унитарных группах растущей размерности. Корреляционные функции синус-процесса задаются детерминантами синус-ядра --- ядра проектора на пространство Пэли--Винера. Точечные процессы, чьи корреляционные функции задаются детерминантами, с одной стороны, возникают в самых разных конкретных задачах --- асимптотической комбинаторики, теории представлений бесконечномерных групп, теории гауссовских аналитических функций --- а, с другой, допускают богатую общую теорию.

В совместной работе с Янци Цью (Тулуза, Пекин) и А. Шамовым (Харьков, Реховот) доказано, что реализация детермиантного точечного процесса почти наверное есть множество единственности для гильбертова пространства, образа нашего проектора.

Минимально ли это множество единственности? Оказывается --- нет:
почти наверное реализация синус-процесса имеет \emph{избыток~1} для пространства Пэли--Винера, то есть, становится полным и минимальным множеством после удаления одной частицы. Дело в~том, что случайные целые функции, обобщённые произведения Эйлера, сопоставляемые синус-процессу, сходятся
при скейлинге по распределению к
восходящему, на физическом уровне строгости, к работам А.\,Н. Колмогорова и его школы по теории однородной изотропной  турбулентности 	гауссову мультипликативному хаосу.

Доказательство сходимости к гауссову мультипликативному хаосу опирается на квази-инвариантность синус-процесса под действием диффеоморфизмов прямой с компактным носителем, а также на оценки остаточного члена в скейлинговом пределе формулы Бородина--Окунькова--Джеронимо--Кейса, обобщающей Сильную Теорему Сегё в~форме И.\,А. Ибрагимова. Для детерминантного процесса с ядром Бесселя точные оценки недавно получил С.\,М. Горбунов~[3].

\medskip

\begin{enumerate}
\item[{[1]}]R. A. Fisher. Frequency Distribution of the Values of the Correlation Coefficient in Samples from an Indefinitely Large Population. \textit{Biometrika}, \textbf{10}:4 (1915), 507--521.
\item[{[2]}]F. J. Dyson. Statistical Theory of the Energy Levels of Complex Systems. I. \textit{J. Math. Phys.}, \textbf{3}:1 (1962), 140--156.
\item[{[3]}]S. M. Gorbunov. Speed of convergence in the Central Limit Theorem for the determin\-an\-tal point process with the Bessel kernel. Preprint arXiv:2403.16219 (2024), 24 pp.
\end{enumerate}
\end{talk}
\end{document}