\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{hyphsubst}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english,main=russian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[letterpaper,top=2cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm,marginparwidth=2cm]{geometry}
\usepackage{float}
\usepackage{mathtools, commath, amssymb, amsthm}
\usepackage{enumitem, tabularx,graphicx,url,xcolor,rotating,multicol,epsfig,colortbl,lipsum}

\setlist{topsep=1pt, itemsep=0em}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt}

\usepackage{hyphenat}
\hyphenation{ма-те-ма-ти-ка вос-ста-нав-ли-вать}

\usepackage[math]{anttor}

\newenvironment{talk}[6]{%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\section*{#1}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{section}{#2. \textit{#1}}
% \addtocontents{toc}{\textit{#1}\par}
\textit{#2}\\\nopagebreak%
#3\\\nopagebreak%
\ifthenelse{\equal{#4}{}}{}{\url{#4}\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#5}{}}{}{Соавторы: #5\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#6}{}}{}{Секция: #6\\\nopagebreak}%
}

\definecolor{LovelyBrown}{HTML}{FDFCF5}

\usepackage[pdftex,
breaklinks=true,
bookmarksnumbered=true,
linktocpage=true,
linktoc=all
]{hyperref}

\begin{document}
\pagenumbering{gobble}
\pagestyle{plain}
\pagecolor{LovelyBrown}
\begin{talk}
{Действия торов и кватернионных торов на произведениях сфер}
{Гугнин Дмитрий Владимирович}
{Математический институт им. В.\,А. Стеклова РАН \\
Механико-математический факультет МГУ имени М.\,В. Ломоносова}
{dmitry-gugnin@yandex.ru}
{}
{Топология} %

Речь пойдет о действиях торов (стандартных компактных торов, а также их кватернионных аналогов) на произведениях сфер [1]. Мы покажем, что пространство орбит некоторого специального действия тора на произведении произвольного конечного набора сфер гомеоморфно сфере (размерность каждой сферы набора в случае тора должна быть не меньше 2, в случае кватернионного тора --- не меньше 4). Для \(k\ge 2\) сфер в наборе действует тор \(T^{k-1}\), в кватернионном случае --- тор \(\mathrm{Sp}(1)^{k-1}\). Аналогичное утверждение для вещественного тора \(\mathbb{Z}_2^{k-1}\) было доказано автором в 2019 году [2]. Основным содержанием данных теорем является явно выписываемая вещественно аналитическая формула канонической проекции на пространство орбит (стандартную круглую сферу). Также будет сформулирована естественная гипотеза о неуменьшаемости ранга тора \(k-1\), доказанная автором для случая вещественного тора в 2023 году [3].

\medskip

\begin{enumerate}
\item[{[1]}] А. А. Айзенберг, Д. В. Гугнин, {\it О действиях торов и кватернионных торов на произведениях сфер}, Топология, геометрия, комбинаторика и математическая физика, Сборник статей. К 80-летию члена-корреспондента РАН Виктора Матвеевича Бухштабера, Труды МИАН, 326, МИАН, М., 2024 (в печати).
\item[{[2]}] Д. В. Гугнин, {\it Разветвленные накрытия многообразий и \(nH\)-пространства}, Функц. анализ и его прил., 53:2 (2019), 68–71.
\item[{[3]}] Д. В. Гугнин, {\it О несвободных действиях коммутирующих инволюций на многообразиях}, Матем. заметки, 113:6 (2023), 820–826.
\end{enumerate}
\end{talk}
\end{document}