\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{hyphsubst}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english,main=russian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[letterpaper,top=2cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm,marginparwidth=2cm]{geometry}
\usepackage{float}
\usepackage{mathtools, commath, amssymb, amsthm}
\usepackage{enumitem, tabularx,graphicx,url,xcolor,rotating,multicol,epsfig,colortbl,lipsum}

\setlist{topsep=1pt, itemsep=0em}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt}

\usepackage{hyphenat}
\hyphenation{ма-те-ма-ти-ка вос-ста-нав-ли-вать}

\usepackage[math]{anttor}

\newenvironment{talk}[6]{%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\section*{#1}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{section}{#2. \textit{#1}}
% \addtocontents{toc}{\textit{#1}\par}
\textit{#2}\\\nopagebreak%
#3\\\nopagebreak%
\ifthenelse{\equal{#4}{}}{}{\url{#4}\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#5}{}}{}{Соавторы: #5\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#6}{}}{}{Секция: #6\\\nopagebreak}%
}

\definecolor{LovelyBrown}{HTML}{FDFCF5}

\usepackage[pdftex,
breaklinks=true,
bookmarksnumbered=true,
linktocpage=true,
linktoc=all
]{hyperref}

\begin{document}
\pagenumbering{gobble}
\pagestyle{plain}
\pagecolor{LovelyBrown}
\begin{talk}
{Степень обобщенной полухарактеристики}
{Лаврухин Виктор Александрович}
{ФМКН СПбГУ}
{}
{}
{Топология} %

Понятие полухарактеристики замкнутого многообразия было введено Кервером в 1956 году [3] и неоднократно использовалось в работах по дифференциальной топологии и теории кобордизмов [4], [5], [6]. В статьях [1] и [2] С. С. Подкорытовым было доказано, что полухарактеристика вложенного подмногообразия квадратично зависит от характеристической функции множества его ростков как подмножества множества всех ростков подмногообразий.

С каждым соотношением на числа Штифеля---Уитни \((n+1)\)-мерных многообразий можно связать ``вторичный'' инвариант \(\lambda\) замкнутых \(n\)-мерных многообразий с дополнительной структурой на касательном расслоении, который принимает значения в \(\mathbb{Z}/4\). Полухарактеристика Кервера (принимающая значения в \(\mathbb{Z}/2\subseteq\mathbb{Z}/4\)) соответствует соотношению \(w_{n+1}+v^2_{\frac{n+1}{2}}\). При кобордизмах с разумной дополнительной структурой инвариант \(\lambda\), либо сохраняется, либо, подобно полухарактеристике, меняется на относительную эйлерову характеристику кобордизма. Аналогично полухарактеристике Кервера, инвариант \(\lambda\) обладает квадратичным свойством.

\medskip

\begin{enumerate}
\item[{[1]}] Подкорытов С. С. О числах Штифеля–Уитни и полухарактеристике //Алгебра и анализ. – 2002. – Т. 14. – №. 5. – С. 171-187.
\item[{[2]}] Подкорытов С. С. Квадратичное свойство рациональной полухарактеристики //Записки научных семинаров ПОМИ. – 2000. – Т. 267. – №. 0. – С. 241-259.
\item[{[3]}] Kervaire M. A. Courbure intégrale généralisée et homotopie : дис. – ETH Zurich, 1956.
\item[{[4]}]  Lusztig G., Milnor J., Peterson F. P. Semi-characteristics and cobordism //Topology. – 1969. – Т. 8. – №. 4. – С. 357-359.
\item[{[5]}] Stong R. E. Semi-characteristics and free group actions //Compositio Mathematica. – 1974. – Т. 29. – №. 3. – С. 223-248.
\item[{[6]}] Tang Z. Bordism theory and the Kervaire semi-characteristic //Science in China Series A: Mathematics. – 2002. – Т. 45. – С. 716-720.
\end{enumerate}
\end{talk}
\end{document}