\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{hyphsubst}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english,main=russian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[letterpaper,top=2cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm,marginparwidth=2cm]{geometry}
\usepackage{float}
\usepackage{mathtools, commath, amssymb, amsthm}
\usepackage{enumitem, tabularx,graphicx,url,xcolor,rotating,multicol,epsfig,colortbl,lipsum}

\setlist{topsep=1pt, itemsep=0em}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt}

\usepackage{hyphenat}
\hyphenation{ма-те-ма-ти-ка вос-ста-нав-ли-вать}

\usepackage[math]{anttor}

\newenvironment{talk}[6]{%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\section*{#1}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{section}{#2. \textit{#1}}
% \addtocontents{toc}{\textit{#1}\par}
\textit{#2}\\\nopagebreak%
#3\\\nopagebreak%
\ifthenelse{\equal{#4}{}}{}{\url{#4}\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#5}{}}{}{Соавторы: #5\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#6}{}}{}{Секция: #6\\\nopagebreak}%
}

\definecolor{LovelyBrown}{HTML}{FDFCF5}

\usepackage[pdftex,
breaklinks=true,
bookmarksnumbered=true,
linktocpage=true,
linktoc=all
]{hyperref}

\begin{document}
\pagenumbering{gobble}
\pagestyle{plain}
\pagecolor{LovelyBrown}
\begin{talk}
{Прямоугольные диаграммы тугих слоений в дополнениях к узлам}
{Чернавских Михаил Михайлович}
{МИАН им. Стеклова}
{mike.chernavskikh.at.gmail.com}
{Иван Алексеевич Дынников}
{Топология} %

Тугие слоения являются важным инструментом маломерной топологии. А именно, следуя работам Д.~Габая [2] и У.~Тёрстона [3], тугие слоения можно использовать для сертификации рода узла. Развивая формализм прямоугольных диаграмм поверхностей~[1], совместно с И.\,А.~Дынниковым мы предложили универсальный способ представления слоений в дополнениях к узлам в трёхмерной сфере и показали, что любое тугое слоение конечной глубины может быть представлено таким образом.

\medskip

Исследование выполнено за счет гранта Российского научного фонда № 22-11-00299, https://rscf.ru/project/22-11-00299/.

\begin{enumerate}
\item[{[1]}] Dynnikov~I., Prasolov~M. Rectangular diagrams of surfaces: representability, Matem. Sb. 208 (2017), no. 6, 55–108;
translation in Sb. Math. 208 (2017), no. 6, 781–841, arXiv:1606.03497.
\item[{[2]}] D.~Gabai, Foliations and the topology of 3-manifolds. III., J. Differential Geom.26 (1987), no.3, 479–536.
\item[{[3]}] W.~P.~Thurston, A norm for the homology of 3-manifolds.
Mem. Amer. Math. Soc.59 (1986), no.339, i–vi and 99--130.
\end{enumerate}
\end{talk}
\end{document}