\documentclass[12pt, a4paper, figuresright]{book}
\usepackage{mathtools, commath, amssymb, amsthm}
\usepackage{tabularx,graphicx,url,xcolor,rotating,multicol,epsfig,colortbl,lipsum}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english,main=russian]{babel}

\setlength{\textheight}{25.2cm}
\setlength{\textwidth}{16.5cm}
\setlength{\voffset}{-1.6cm}
\setlength{\hoffset}{-0.3cm}
\setlength{\evensidemargin}{-0.3cm} 
\setlength{\oddsidemargin}{0.3cm}
\setlength{\parindent}{0cm} 
\setlength{\parskip}{0.3cm}

\newenvironment{talk}[6]{%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\textbf{#1}\vspace{3mm}\\\nopagebreak%
\textit{#2}\\\nopagebreak%
#3\\\nopagebreak%
\url{#4}\vspace{3mm}\\\nopagebreak%
\ifthenelse{\equal{#5}{}}{}{Соавторы: #5\vspace{3mm}\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#6}{}}{}{Секция: #6\quad \vspace{3mm}\\\nopagebreak}%
}

\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{talk}
{Двумерная постановка задачи гидродинамического истечения атмосфер планет}
{Горбунова Ксения Дмитриевна}
{Институт вычислительного моделирования СО РАН}
{gorbunova.kd@icm.krasn.ru}
{Н.\,В. Еркаев}
{Прикладная математика и математическое моделирование}

Рассмотрена двумерная задача о нестационарном истечении верхних слоев атмосферы планеты в результате нагрева жестким ультрафиолетовым излучением Звезды. В отличие от одномерной постановки, учитывается особенность распространения и поглощения ультрафиолетового излучения и добавляется меридиональная составляющая скорости, которая становится больше с увеличением угла отклонения от центральной оси, направленной на родительскую звезду. 

Для расчетов использовались физические характеристики теплого мини-Нептуна TOI-421c и его родительской звезды~[1], компактная схема типа Мак-Кормака и метод Рунге-Кутты четвертого порядка~[2]. Сравнение с одномерными результатами, полученными ранее~[3,4], показало, что они значительно завышают общий расход газа, в связи с этим был подобран параметр для одномерной постановки, позволяющий получить более реалистичную оценку потери массы атмосферы.  

\medskip

Работа поддержана Красноярским математическим центром, финансируемым Минобрнауки РФ в рамках мероприятий по созданию и развитию региональных НОМЦ (Соглашение 075-02-2024-1378).

\begin{enumerate}
\item[{[1]}] Carleo, I., Gandolfi, D., et al., {\it The multiplanet system TOI-421: A warm Neptune and a super puffy Mini-Neptune transiting a G9 V star in a visual binary}, The Astronomical Journal, 160 (2020), 114--137. 
\item[{[2]}] JavanNezhad, R., Meshkatee, A.H., et al., {\it High-order compact MacCormack scheme for two-dimensional compressible and non-hydrostatic equations of the atmosphere}, Dynamics of Atmospheres and Oceans, 75 (2016), 102--117.
\item[{[3]}] Еркаев Н.В., Горбунова К.Д., {\it Компактная разностная схема для гидродинамической модели истечения атмосфер планет}, Вычислительные технологии, 29 № 1 (2024), 5--17.
\item[{[4]}] Erkaev, N.V., Gorbunova, K.D., {\it Magnetic Barrier in Front of Exoplanets Interacting with Stellar Wind}, Springer, 2022.
\end{enumerate}
\end{talk}
\end{document}

