\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{hyphsubst}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english,main=russian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[letterpaper,top=2cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm,marginparwidth=2cm]{geometry}
\usepackage{float}
\usepackage{mathtools, commath, amssymb, amsthm}
\usepackage{enumitem, tabularx,graphicx,url,xcolor,rotating,multicol,epsfig,colortbl,lipsum}

\setlist{topsep=1pt, itemsep=0em}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{6pt}

\usepackage{hyphenat}
\hyphenation{ма-те-ма-ти-ка вос-ста-нав-ли-вать}

\usepackage[math]{anttor}

\newenvironment{talk}[6]{%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\section*{#1}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{section}{#2. \textit{#1}}
% \addtocontents{toc}{\textit{#1}\par}
\textit{#2}\\\nopagebreak%
#3\\\nopagebreak%
\ifthenelse{\equal{#4}{}}{}{\url{#4}\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#5}{}}{}{Соавторы: #5\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#6}{}}{}{Секция: #6\\\nopagebreak}%
}

\definecolor{LovelyBrown}{HTML}{FDFCF5}

\usepackage[pdftex,
breaklinks=true,
bookmarksnumbered=true,
linktocpage=true,
linktoc=all
]{hyperref}

\begin{document}
\pagenumbering{gobble}
\pagestyle{plain}
\pagecolor{LovelyBrown}
\begin{talk}
{Динамическая эпистемическая логика для групп агентов с ресурсными ограничениями}
{Долгоруков Виталий Владимирович}
{НИУ ВШЭ}
{vdolgorukov@gmail.com}
{Максим Гладышев, Рустам Галимуллин}
{Математическая логика и теоретическая информатика} %

Доклад будет посвящен приложениям динамической эпистемической логики в теоретической информатике, в частности, логикам, моделирующим взаимодействие рациональных агентов с ограниченными ресурсами ([1], [2]). Будет представлена динамическая эпистемическая логика для групп агентов, позволяющая моделировать совместное использование ресурсов для получения общего знания. Будут представлены результаты, касающиеся полноты и разрешимости данной логики.

\medskip

\begin{enumerate}
\item[{[1]}] Dolgorukov V., Galimullin R., Gladyshev M. Dynamic {\it Epistemic Logic of Resource Bounded Information Mining Agents}, AAMAS '24: Proceedings of the 23rd International Conference on Autonomous Agents and Multiagent Systems. Auckland : International Foundation for Autonomous Agents and Multiagent Systems, 2024, 481--489.
\item[{[2]}] Dolgorukov V., Gladyshev M. {\it Dynamic Epistemic Logic for Budget-Constrained Agents}, Dynamic Logic. New Trends and Applications. 4th International Workshop, DaLí 2022, Haifa, Israel, July 31–August 1, 2022, Revised Selected Papers Vol. 13780. Cham : Springer, 2023, 56--72.
\end{enumerate}
\end{talk}
\end{document}