\documentclass[12pt, a4paper, figuresright]{book}
\usepackage{mathtools, commath, amssymb, amsthm}
\usepackage{tabularx,graphicx,url,xcolor,rotating,multicol,epsfig,colortbl,lipsum}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english,main=russian]{babel}
 
\setlength{\textheight}{25.2cm}
\setlength{\textwidth}{16.5cm}
\setlength{\voffset}{-1.6cm}
\setlength{\hoffset}{-0.3cm}
\setlength{\evensidemargin}{-0.3cm}
\setlength{\oddsidemargin}{0.3cm}
\setlength{\parindent}{0cm}
\setlength{\parskip}{0.3cm}
 
\newenvironment{talk}[6]{%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\textbf{#1}\vspace{3mm}\\\nopagebreak%
\textit{#2}\\\nopagebreak%
#3\\\nopagebreak%
\url{#4}\vspace{3mm}\\\nopagebreak%
\ifthenelse{\equal{#5}{}}{}{Соавторы: #5\vspace{3mm}\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#6}{}}{}{Секция: #6\quad \vspace{3mm}\\\nopagebreak}%
}
 
\pagestyle{empty}
 
\begin{document}
​
\begin{talk}
{Интегрируемые двумерные геодезические потоки в магнитном поле} %
{Агапов Сергей Вадимович} %
{Институт математики им. С.\,Л. Соболева СО РАН, Новосибирск}%
{agapov.sergey.v@gmail.com} %
{} %
{Геометрия} %

В докладе речь пойдет об интегрируемых геодезических потоках на двумерных поверхностях в ненулевом магнитном поле. 
Известно, что требование интегрируемости таких потоков одновременно на всех (или хотя бы на нескольких различных) уровнях энергии 
является весьма ограничительным (см., например, [1], [2]). 
С другой стороны, хорошо известны примеры метрик и магнитных полей, допускающих дополнительный интеграл лишь на фиксированном уровне энергии. 
Так, например, в [3], [4] доказано, что на двумерном торе существуют семейства аналитических римановых метрик и магнитных полей 
с дополнительным квадратичным по импульсам первым интегралом. 
Различные примеры локальных рациональных по импульсам первых интегралов магнитных геодезических потоков в явном виде построены в [5].

\medskip

Доклад основан на совместных работах с М. Бялым, А.\,А. Валюженичем, А.\,Е. Мироновым, А.\,И. Поташниковым, В.\,В. Шубиным. 

\begin{enumerate}
\item[{[1]}] И.А. Тайманов, {\it О первых интегралах геодезических потоков на двумерном торе}, Труды МИАН, 295 (2016), 241–260.
\item[{[2]}] S. Agapov, A. Valyuzhenich, {\it Polynomial integrals of magnetic geodesic flows on the 2-torus on several energy levels}, 
Disc. Cont. Dyn. Syst. - A., 39:11 (2019), 6565–6583.
\item[{[3]}] B. Dorizzi, B. Grammaticos, A. Ramani, P. Winternitz, {\it Integrable Hamiltonian systems with velocity-dependent potentials}, 
J. Math. Phys., 26:12 (1985), 3070–3079.
\item[{[4]}] S.V. Agapov, M. Bialy, A.E. Mironov, {\it Integrable magnetic geodesic flows on 2-torus: new examples via quasi-linear system of PDEs}, 
Comm. Math. Phys., 351:3 (2017), 993–1007.
\item[{[5]}] S. Agapov, A. Potashnikov, V. Shubin, {\it Integrable magnetic geodesic flows on 2-surfaces}, Nonlinearity, 36:4 (2023), 2128–2147.
\end{enumerate}
\end{talk}
\end{document}
 