\documentclass[12pt, a4paper, figuresright]{book}
\usepackage{mathtools, commath, amssymb, amsthm}
\usepackage{tabularx,graphicx,url,xcolor,rotating,multicol,epsfig,colortbl,lipsum}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english,main=russian]{babel}

\setlength{\textheight}{25.2cm}
\setlength{\textwidth}{16.5cm}
\setlength{\voffset}{-1.6cm}
\setlength{\hoffset}{-0.3cm}
\setlength{\evensidemargin}{-0.3cm} 
\setlength{\oddsidemargin}{0.3cm}
\setlength{\parindent}{0cm} 
\setlength{\parskip}{0.3cm}

\newenvironment{talk}[6]{%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\textbf{#1}\vspace{3mm}\\\nopagebreak%
\textit{#2}\\\nopagebreak%
#3\\\nopagebreak%
\url{#4}\vspace{3mm}\\\nopagebreak%
\ifthenelse{\equal{#5}{}}{}{Соавторы: #5\vspace{3mm}\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#6}{}}{}{Секция: #6\quad \vspace{3mm}\\\nopagebreak}%
}

\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{talk}
{Многомерные биллиардные книжки и их топологические свойства}
{Кибкало Владислав Александрович}
{МГУ имени М.\,В.\,Ломоносова; Московский центр фунд. и прикл. матем}
{slava.kibkalo@gmail.com}
{}
{Геометрия}

Топологический подход к интегрируемым гамильтоновым системам, развитый в работах А.\,Т.\,Фоменко и его научной школы [1]. Недавно класс интегрируемых биллиардов в областях, ограниченных софокусными квадриками, был существенно расширен В.\,В.\,Ведюшкиной, что позволило промоделировать биллиардами широкий класс слоений и особенностей интегрируемых систем с 2 степенями свободы. А именно, был построен класс биллиардных книжек, склеенных (по гладким граничным дугам) из двумерных софокусных областей с плоской метрикой. Ребра (1-клетки) оснащены циклическими перестановками, а вершины (0-клетки) --- условиями коммутирования.  

Автором предложено и изучено многомерное обобщение биллиардных книжек для софокусного семейства \(\sum_{i=1}^n x_i^2/(a_i - \lambda) = 1\) квадрик в \(\mathbb{R}^n\). Такая книжка есть \(CW\)-комплекс \(X^n\) с проекцией \(\pi: X^n \to \mathbb{R}^n\), являющейся изометрией на замыкании каждой n-мерной клетки \(\bar{e}^n\). Каждая \(n-1\)-мерная клетка \(e^{n-1}_i\) проецируется на одну из квадрик \(\lambda = \lambda_i\), возможно, вырожденную (при \(\lambda = a_i\)) и оснащается циклической перестановкой на множестве \(n\)-клеток, в чью границу входит. Каждая клетка \(e^k\) отвечает связному пересечению \(n-k\)-квадрик, каждой из которых отвечает перестановка, составленная из циклических перестановок тех клеток, чьи гиперграни проецируются на эту квадрику. 

\textbf{Теорема 1.} {\itМногомерная билллиардная книжка и система биллиарда на ней корректно определяются циклическими перестановками на гипергранях \(e^{n-1}\) при условии коммутирования перестановок, отвечающих \(n-2\)-мерным клеткам. Биллиардный поток остается непрерывен вблизи траекторий, проходящих через точки клеток \(e^k\) для \(k <n-1\).}

С помощью новых систем удалось реализовать биллиардами (с точностью до послойного гомеоморфизма) особенности определенных классов, встречающиеся в интегрируемых системах с 3 и более ст.\,св. (реализация инвариантов седловых особенностей в системах с 2 ст.\,св. обсуждается в [3]).  

\textbf{Теорема 2.} {\it Многомерными билллиардными книжками топологически реализуются невырожденные особенности коранга 1 интегрируемых систем с \(n\) ст. св., а также (при добавлении к системе билларда центрального потенциала Гука) седловые и седло-фокусные особенности ранга 0 интегрируемых систем с 3 степенями свободы.} 

\medskip

Работа выполнена при поддержке РНФ, проект 22-71-10106.

\begin{enumerate}
\item[{[1]}] Alexey Bolsinov, Anatoly Fomenko, {\it Integrable Hamiltonian systems. Geometry, topology, classification}, Publ. house ``Udmurt Univ.'', Izhevsk, 1999.
\item[{[2]}] V. V. Vedyushkina, I. S. Kharcheva, {\it Billiard books model all three-dimensional bifurcations of integrable Hamiltonian systems}, Sb. Math., 209:12 (2018), 1690–1727.
\item[{[3]}] Anatoly Fomenko, Vladislav Kibkalo, {\it  Saddle Singularities in Integrable Hamiltonian Systems: Examples and Algorithms}, Understanding Complex Systems, Springer, Cham, 2021.
\end{enumerate}
\end{talk}
\end{document}