\documentclass[12pt, a4paper, figuresright]{book}
\usepackage{mathtools, commath, amssymb, amsthm}
\usepackage{tabularx,graphicx,url,xcolor,rotating,multicol,epsfig,colortbl,lipsum}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english,main=russian]{babel}

\setlength{\textheight}{25.2cm}
\setlength{\textwidth}{16.5cm}
\setlength{\voffset}{-1.6cm}
\setlength{\hoffset}{-0.3cm}
\setlength{\evensidemargin}{-0.3cm} 
\setlength{\oddsidemargin}{0.3cm}
\setlength{\parindent}{0cm} 
\setlength{\parskip}{0.3cm}

\newenvironment{talk}[6]{%
	\vskip 0pt\nopagebreak%
	\vskip 0pt\nopagebreak%
	\textbf{#1}\vspace{3mm}\\\nopagebreak%
	\textit{#2}\\\nopagebreak%
	#3\\\nopagebreak%
	\url{#4}\vspace{3mm}\\\nopagebreak%
	\ifthenelse{\equal{#5}{}}{}{Соавторы: #5\vspace{3mm}\\\nopagebreak}%
	\ifthenelse{\equal{#6}{}}{}{Секция: #6\quad \vspace{3mm}\\\nopagebreak}%
}

\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{talk}
{Операторы Роты--Бакстера на группах}
{Гальт Алексей Альбертович}
{Институт математики им. С.Л. Соболева СО РАН}
{galt84@gmail.com}
{}
{Алгебра}

Операторы Роты--Бакстера на группах ввели Л. Гуо, Х. Ланг и Ю. Шенг в работе~2021 года [1]. После выхода данной статьи уже опубликованы различные работы, посвященные данному направлению. С одной стороны, активно исследуется соответствие между операторами Роты--Баксетра на группах Ли и алгебрах Ли. С другой стороны, определение оператора Роты--Бакстера на группе было перенесено на полугруппы Клиффорда, алгебры Хопфа, решетки и другие структуры. Кроме того, была доказана глубокая взаимосвязь между операторами Роты--Бакстера на группах и структурами Хопфа--Галуа, а также косыми левыми брейсами, которые в свою очередь являются теоретико-множественными решениями уравнения Янга--Бакстера. 

В 2023 году, В. Бардаков и В. Губарев показали, что все операторы Роты-Бакстера на простых спорадических группах  расщепляемы, то есть получаются из точных факторизаций групп. В докладе будет рассказано о знакопеременных и диэдральных группах, которые обладают нерасщепляемыми операторпми Роты-Бакстера.

\medskip

\begin{enumerate}
\item[{[1]}] L. Guo, H. Lang, Yu. Sheng, {\it Integration and geometrization of Rota--Baxter Lie
algebras}, Adv. Math., 387 (2021), 107834.
\end{enumerate}
\end{talk}
\end{document}