\documentclass[12pt, a4paper, figuresright]{book}
\usepackage{mathtools, commath, amssymb, amsthm}
\usepackage{tabularx,graphicx,url,xcolor,rotating,multicol,epsfig,colortbl,lipsum}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english,main=russian]{babel}

\setlength{\textheight}{25.2cm}
\setlength{\textwidth}{16.5cm}
\setlength{\voffset}{-1.6cm}
\setlength{\hoffset}{-0.3cm}
\setlength{\evensidemargin}{-0.3cm}
\setlength{\oddsidemargin}{0.3cm}
\setlength{\parindent}{0cm}
\setlength{\parskip}{0.3cm}

\newenvironment{talk}[6]{%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\vskip 0pt\nopagebreak%
\textbf{#1}\vspace{3mm}\\\nopagebreak%
\textit{#2}\\\nopagebreak%
#3\\\nopagebreak%
\url{#4}\vspace{3mm}\\\nopagebreak%
\ifthenelse{\equal{#5}{}}{}{Соавторы: #5\vspace{3mm}\\\nopagebreak}%
\ifthenelse{\equal{#6}{}}{}{Секция: #6\quad \vspace{3mm}\\\nopagebreak}%
}

\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{talk}
{Лямбда-структуры и степенные структуры на кольцах Гротендика многообразий с действиями конечных групп}
{Горчинский Сергей Олегович}
{Математический институт им. В.\,А.\,Стеклова РАН}
{gorchins@mi-ras.ru}
{Дёмин Данила Александрович}
{Алгебра}

Доклад основан на совместной работе с Д.\,А. Дёминым.

Существуют различные естественные структуры на коммутативных кольцах, задающиеся набором операций на них. Одним из хорошо известных примеров является лямда-структура: набор отображений \(\lambda_i\colon A\to A\), \(i\geqslant 1\), для кольца \(A\), удовлетворяющий условиям \(\lambda_1={\rm id}\), \({\lambda_n(a+b)=\sum_{i+j=n}\lambda_i(a)\lambda_j(b)}\). Другой пример даётся степенной структурой, введённой в работах С.\,М. Гусейна-Заде, И. Луенго и А. Мелле-Хернандеса. Степеннные структуры строятся по лямбда-структурам.

В алгебраической геометрии активно рассматривается кольцо Гротендика многообразий, а также его различные варианты, включая кольцо Гротендика многообразий с действиями конечных групп. Между данными кольцами определен естественный гомоморфизм, а на каждом из этих колец определена лямбда-структура в терминах (эквивариантных) симметрических степеней многообразий. Легко видеть, что гомоморфизм не коммутирует с лямбда-структурами. 

Основной результат доклада заключается в том, что указанный выше гомоморфизм коммутирует с степенными структурами на кольцах Гротендика. Это получено при помощи новой общей формулы, выражающей степенную структуру в терминах комбинаторики корневых деревьев. В качестве приложения найдено существенное усиление и, в частности, новое доказательство, гипотезы Галкина--Шиндера о мотивной и категорной дзета-функциях многообразий.
\end{talk}
\end{document}