\documentclass[12pt, a4paper, figuresright]{book}
\usepackage{mathtools, commath, amssymb, amsthm}
\usepackage{tabularx,graphicx,url,xcolor,rotating,multicol,epsfig,colortbl,lipsum}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[english,main=russian]{babel}

\setlength{\textheight}{25.2cm}
\setlength{\textwidth}{16.5cm}
\setlength{\voffset}{-1.6cm}
\setlength{\hoffset}{-0.3cm}
\setlength{\evensidemargin}{-0.3cm} 
\setlength{\oddsidemargin}{0.3cm}
\setlength{\parindent}{0cm} 
\setlength{\parskip}{0.3cm}

\newenvironment{talk}[6]{%
	\vskip 0pt\nopagebreak%
	\vskip 0pt\nopagebreak%
	\textbf{#1}\vspace{3mm}\\\nopagebreak%
	\textit{#2}\\\nopagebreak%
	#3\\\nopagebreak%
	\url{#4}\vspace{3mm}\\\nopagebreak%
	\ifthenelse{\equal{#5}{}}{}{Соавторы: #5\vspace{3mm}\\\nopagebreak}%
	\ifthenelse{\equal{#6}{}}{}{Секция: #6\quad \vspace{3mm}\\\nopagebreak}%
}

\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{talk}
{О группах, порожденных сопряженными элементами порядка 3, с ограничениями на 2-порожденные подгруппы}
{Мамонтов Андрей Сергеевич}
{ИМ СО РАН}
{mamontov@math.nsc.ru}
{}
{Алгебра}

На протяжении всей истории теории групп разнообразные условия конечности группы и связи между ними вызывали живой интерес исследователей. 
Классическими примерами подобных условий являются периодичность и локальная конечность: они широко изучаются в многочисленных работах. 
Условие периодичности по своей сути накладывает ограничение на подгруппы, порожденные одним элементом группы. 
Классический пример, где ограничения накладываются на 2-порожденные подгруппы --- это группы 3-транспозиций.
Группа \(G\) называется группой \(n\)-транспозиций, если она порождается классом \(C\) сопряженных элементов порядка 2 (инволюций), таким что
порядок \(xy\) не превосходит \(n\) для любых элементов \(x\) и \(y\) из \(C\).
Группы 2-транспозиций, очевидно, абелевы и потому локально конечны. 
Известно, что группы \(3\)-транспозиций локально конечны.
Вопрос о локальной конечности групп \(n\)-транспозиций для \(n>3\) открыт.
В настоящем докладе речь пойдет о группах, порожденных классом \(D\) сопряженных элементов порядка три.
Дополнительно будем считать, что любые два элемента из \(D\) порождают подгруппу являющуюся гомоморфным образом группы из \(M=\{ 3^{1+2},  SL_2(3), SL_2(5) \}\), здесь \(3^{1+2}\) --- экстраспециальная группа порядка \(27\) и периода \(3\), а \(SL\) --- специальные линейные группы.
Такие группы порождают два элемента порядка 3, инвертируемые 3-транспозициями так называемого типа \(S_4\).
\end{talk}
\end{document}
